%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Évolutions successives --- Évolution réciproque}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
\numquestion
\begin{enumerate}
\item En deux ans, les subventions d'une association ont diminué de 7\%, puis de 3\%. Quel est le taux d'évolution global des subventions de cette association ?
\item Quel devrait être, en pourcentage, l'augementation des subventions pour qu'elles retrouvent leur niveau initial ?
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\numquestion
\begin{enumerate}
\item Dans une rivière, la quantité d'une particule polluante a augmenté de 10\%, 12\% puis 7\% durant trois ans. Quel est le taux d'évolution global de la quantité de ce polluant dans la rivière ?
\item En parallèle, la population d'une espèce de poisson endémique a diminué de 33\%. Quel devrait être le pourcentage d'évolution pour que cette population retrouve son niveau initial ?
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\numquestion
Une entreprise encourage ses employés à utiliser le vélo ou les transports en commun plutôt que la voiture pour venir travailler.
\begin{enumerate}
\item Grâce à plusieurs campagnes de sensibilisation et d'incitations, le nombre d'employés venant en voiture à diminuer de 8\% la première année, et 6\% la seconde année. Quel est le taux d'évolution du nombre d'employés venant en voiture sur l'ensemble des deux années ?
\item Durant une semaine particulièrement pluvieuse, le nombre d'employés venant en vélo a diminué de 21\%. Quel pourcentage d'évolution permettrait de revenir au niveau initial ?
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\numquestion
\begin{enumerate}
\item Après trois ans d'entraînement, une lanceuse de javelot a réussi à améliorer sa distance de lancer de 7\% la première année, puis 3\%, puis à nouveau 3\%. Quel est, en pourcentage, l'amélioration globale obtenue sur l'ensemble des trois années ?
\item Après une interruption de plusieurs semaines à cause d'une blessure, sa performance a diminué de 20\%. Quel taux d'évolution devrait-elle atteindre pour retrouver son niveau initial ?
\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
